\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage{etex}

%Packages Ecriture
%\usepackage[latin1]{inputenc} %Caractères accentués

\usepackage[french]{babel} %Traduction française
\usepackage[T1]{fontenc} %Codage des 
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern} %Polices vectorielles
%\usepackage{lettrine}
%\usepackage{soul,color}
\usepackage{pstricks}
%Packages Mise en page
\usepackage[vmargin=2cm,hmargin=1.5cm]{geometry}
\usepackage{fancyhdr} %gestion des ET et PDP
%\usepackage{sectsty} %Définition des sections
\usepackage{xlop}
\usepackage{eurosym}
%Packages mathématiques
\usepackage{amsmath} %Equations
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{pifont}
%\usepackage{xlop}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{enumitem}
%Packages Tableaux
\usepackage{tabularx} %Tableaux
\usepackage{multirow} %Gestion des lignes
\usepackage{multicol} %Gestion des colones
%\usepackage{arydshln} %Lignes en pointillés
\usepackage{fancybox} %Boites
\usepackage{multicol} %Colonnes
\usepackage{array} %Tableaux maths
\usepackage{fancybox}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
%Packages Figures et graphiques
\usepackage{graphics} %inclusion de figures
\usepackage{graphicx} %inclusion de figures
%\usepackage{pstricks,pst-plot} %Graphiques
%\usepackage[pstricks]{bclogo}
\usepackage{tikz} %Tikz !
\usepackage{epsfig} %inclusion de figures eps
\usepackage{multido}


\renewcommand\PfMCompNA{\rule{0pt}{3ex}\RKangry}
\renewcommand\PfMCompECA{\RKsad}
\renewcommand\PfMCompA{\RKbigsmile}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document} 


\begin{Maquette}[IE]{Nom=DS, Theme=Théorème de Pythagore, Calculatrice={}, Code={}, Niveau=4, Classe=ème}

\begin{center}
    Sujet B
\end{center}
\Competences{Donner la racine carré et le carré d'un nombre positif./Utiliser le théorème de Pythagore pour calculer la longueur de l'hypothénuse. / Utiliser le théorème de Pythagore pour calculer la longueur du côté de l'angle droite. / Utiliser la contraposée ou la réciproque du théorème de Pythagore.}

\begin{exercice}[BaremeDetaille]
\begin{enumerate}
    \item\brm{3} Compléter le tableau suivant (arrondir au centième) : \\
\begin{center}
    

    \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|}
    \hline
    a &~~49~~&~~0,36~~&~~100~~&    &    &    \\
    \hline
    $\sqrt{a}$ &    &   &    &~~0,4~~&~~8~~&~~1000~~\\
    \hline
    \end{tabular}
\end{center}
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[BaremeDetaille]
Un carré a une aire de 78 $cm^2$. \\
\begin{enumerate}
    \item\brm{2} Donner une valeur approchée au millimètre près de la longueur de son côté. 
\end{enumerate}
\end{exercice}


\begin{exercice}[BaremeDetaille]
On considère le triangle ci-dessous : \\

\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-1.542775093744257) rectangle (4.8620454680921235,5.951340343707852);
    	\draw[color={black},line width = 0.5] (0,0)--(0.4,-0.06)--(0.45,0.34)--(0.06,0.4)--cycle;
	\draw[color={black}] (0,0)--(3.86,-0.54)--(0.7,4.95)--cycle;
	
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.36,-0.35) node[anchor = center,scale=1] {$T$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (4.24,-0.87) node[anchor = center,scale=1] {$U$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (0.58,5.44) node[anchor = center,scale=1] {$V$};
	\draw [color={black}] (-0.15,2.55) node[anchor = center, rotate = 82] {5 cm};
	\draw [color={black}] (1.86,-0.77) node[anchor = center, rotate = -8] {3,9 cm};

\end{tikzpicture}
\begin{enumerate}
    \item\brm{3}Calculer la longueur VU (arrondir au millimètre). 
\end{enumerate}


\end{exercice}


\begin{exercice}[BaremeDetaille]
On considère le triangle DEF rectangle en D avec DE = 7,2 cm et EF = 9,7 cm. \\
\begin{enumerate}
    \item\brm{3} Calculer la longueur DF. 
\end{enumerate}
\end{exercice}




\begin{exercice}[BaremeDetaille]
On considère le triangle KLM avec KL = 5 cm, KM = 6 cm et LM = 7 cm.
\begin{enumerate}
    \item\brm{3} Le triangle  KLM est-il rectangle ?
\end{enumerate}
\end{exercice}



\newpage 


\begin{exercice}[BaremeDetaille]
On a : \\
\begin{itemize}
    \item AB = 4,2 cm ;
    \item AC = 3,4 cm ;
    \item CD = 2,1 cm ;
    \item BD = 5 cm.
\end{itemize}

\begin{center}
    \includegraphics[scale=1.5]{fig2.png}
\end{center}

\begin{enumerate}
    \item\brm{6} Le triangle BCD est-il rectangle ?
\end{enumerate}
\end{exercice}
\end{Maquette}
\end{document}